{
    "question": "Contoh teks eksposisi tentang ekonomi di indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<strong><em>Pertumbuhan Ekonomi Indonesia Anomali\n</em></strong><br>Di tengah kondisi dunia yang sedang krisis, pertumbuhan ekonomi \nIndonesia mencatat hasil positif. Pertumbuhan ekonomi triwulan kedua \ntahun ini mencapai 6,4 persen dibandingkan dengan periode sama tahun \nlalu. Konsentrasi pertumbuhan tetap terpusat di Pulau Jawa dengan angka \n57,5 persen.\nSecara kumulatif, pertumbuhan ekonomi Indonesia semester I-2012 lebih\n baik dibandingkan dengan semester I-2011 yang tumbuh sebesar 6,3 \npersen.\nNamun menurut pengamat ekonomi Indonesia for Global Justice, \nSalamuddin Daeng, pertumbuhan ekonomi Indonesia tergolong anomali. \nAlasannya karena pertumbuhan ekonomi tidak diikuti peningkatan \nkesejahteraan masyarakat.\nAda empat faktor, kata Daeng, yang membuat pertumbuhan ekonomi \nanomali. Pertama, ekonomi Indonesia digerakkan oleh utang luar negeri \nyang angkanya terus naik. \u201dUtang Indonesia terakumulasi mencapai Rp \n2.870 triliun. Utang luar negeri bertambah setiap tahun. Utang \nselanjutnya menjadi sumber pendapatan utama pemerintah dan menjadi \nfaktor pendorong pertumbuhan ekonomi,\u201d paparnya.\nKedua, pertumbuhan ekonomi didorong oleh peningkatan konsumsi \nmasyarakat yang bersumber dari naiknya harga sandang dan pangan, serta \nditopang dari pertumbuhan kredit khususnya kredit konsumsi.\nFaktor ketiga, pertumbuhan ekonomi didorong ekspor bahan mentah, \nseperti bahan tambang, migas, hasil perkebunan dan hutan, sehingga tidak\n banyak menciptakan nilai tambah dan lapangan pekerjaan. Terakhir, \npertumbuhan ekonomi didorong oleh investasi luar negeri yang membuat \nsumber daya alam kian dikuasai asing.\nPengamat ekonomi Universitas Gadjah Mada, Yogyakarta, A Tony \nPrasetiantono menyatakan, sektor domestik mendukung pertumbuhan ekonomi \nnasional. \u201dTransmisi krisis global melalui penurunan ekspor dan defisit \nneraca perdagangan baru akan terasa pada kuartal ketiga dan keempat \ntahun ini. Lagi pula, kontribusi ekspor terhadap PDB tidak besar,\u201d kata \nTony.\nHal senada disampaikan ekonom Mirza Adityaswara. Sejumlah sektor \nekonomi dalam negeri tumbuh karena didorong oleh suku bunga rendah yang \ntampak dari tumbuhnya kredit 26-28 persen (tahunan) sekaligus didorong \noleh harga bahan bakar minyak (BBM) yang rendah karena masih disubsidi.\n\u201dMaka dari itu, pertumbuhan tinggi dialami sektor yang berorientasi \ndalam negeri, seperti perdagangan, manufaktur, otomotif, transportasi, \nkomunikasi, dan konstruksi,\u201d kata Mirza. Dia menambahkan, akibat \npertumbuhan tinggi sektor yang berorientasi dalam negeri, kecenderungan \ndefisit neraca perdagangan akan semakin besar.\n<span>Menurut Tony, belanja pemerintah yang lebih cepat dan besar juga \ncukup membantu pertumbuhan. Seiring hal itu, inflasi yang terkendali di \nbawah 5 persen cukup membantu, meski hal tersebut ada efeknya, yaitu \nsubsidi energi terus membengkak yang sebenarnya cenderung tidak sehat.</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tema-lingkungan-berbentuk-monolog-909",
            "question": "Contoh teks anekdot tema lingkungan berbentuk monolog ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anekdot adalah sebuah cerita singkat dan lucu atau menarik yg mungkin menggambarkan kejadian atau orang sebenarnya.anekdot bisa saja sesingkat pengaturan dan profokasi dari sebuah kalakar.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-contoh-gurindam-731",
            "question": "Contoh-contoh gurindam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Barang siapa tiada memegang agama,Sekali-kali tiada boleh dibilangkan nama.</span><span>Barang siapa mengenal yang empat,Maka ia itulah orang yang ma\u2019rifat.</span><span>Gendang gendut tali kecapi<span>Kenyang perut senang hati</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-dialog-berbentuk-teks-anekdot-hukum-peradilan-553",
            "question": "Tolong buatkan dialog berbentuk teks \"anekdot hukum peradilan\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ANEKDOT HUKUM PERADILAN :<br><br>Korban : Yang mulia hakim, saya menginginkan sebuah peradilan. Ayam saya hilang dicuri. Dugaan besar mengarah pada Totok, si anak nakal itu.<br>Hakim : Apa ? Totok ? Panggil Totok!<br>(Setelah dipanggil)<br>Totok : Ada apa yang mulia hakim ?<br>Hakim : Apa benar anda mencuri ayam milik Pak SLamet ?<br>Totok : Tidak, tuan. Sa... saya tidak melakukannya.<br>Hakim : Apa ada bukti ?<br>Totok : Eee....\u00a0<br>Korban : Saya ada bukti kalau dia yang mencuri. Dia meninggalkan kancing baju dan sarungnya di kandang ayam saya. ENtah apa yang sedang ia lakukan.<br>Hakim : Benarkah?<br>Totok : Iya, Yang Mulia Hakim.<br>Hakim : Kalau begitu, kamu harus dihukum....<br>Totok : Tunggu dulu. Bagaimana kalau saya sogok ?<br>Hakim : Berapa?<br>Totok : 9 juta. Gimana ?<br>(Sambil berbisik)<br>Hakim : Ya sudah, kamu dipenjara Pak Slamet. Karena diduga mencemarkan nama baik.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prosedur-pembuatan-sim-785",
            "question": "Prosedur pembuatan sim ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mengisi formulir permohonan disertai fotocopy KTP dan pas photo<br>2. Mengikuti ujian teori yang diadakan, apabila lulus ujian maka akan melanjutkan ke tahapan berikutnya<br>3. Menjalani ujian praktik sesuai dengan jenis SIM yang dikehendaki<br>4. Pemohon yang lulus dalam ujian teori dan praktik akan dipanggil<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mengisi formulir permohonan disertai fotocopy ktp dan foto<br>mengikuti ujian teori, apabila lulus dapat melanjutkan ke tahap berikutnya<br>menjalani ujian praktek sesuai jenis sim yang dikehendaki<br>permohonan yang lulus dalam ujian teori dan praktik akan dipanggil untuk membuat SIM<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-abstraksi-itu-sama-dengan-pembukaan-dan-berfungsi-sebaga-392",
            "question": "Apakah abstraksi itu sama dengan pembukaan ? dan berfungsi sebagai apa abstraksi itu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "abstraksi <br>\nadalah dalam sebuah   karya ilmiah singkat yg diperlukan untuk menggambarkan <br>\nkeseluruhan isi Tugas akhir dalam waktu singkat.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>abstraksi merupakan suatu ringkasan yang lengkap dan menjelaskan \nkeseluruhan isi artikel ilmiah dan ditempatkan pada bagian awal artikel \nilmiah. Menurut saya, pembukaan berbeda dengan abstraksi itu sendiri. \nPembukaan biasanya berupa rumusan dan tujuan yang ingin dicapai dalam \npembuatan artikel ilmiah <br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kalimat-konjungsi-serta-melainkan-padahal-sedang-228",
            "question": "Contoh kalimat konjungsi \"serta\", \"melainkan\", \"padahal\", \"sedangkan\" apa yah??    tolong bantu ^^ \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "andi ingin masuk kuliah kedokteran.sedangkan.orang tuanya ingin andi masuk kuliah\u00a0 hukum<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yng-d-mksd-klimt-esei-986",
            "question": "Apa yng d mksd klimt esei",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalimat singkat padat jelas dan benar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalimat singkat padat jelas dan tentunya benar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-km-ketahui-tentang-pekarangan-585",
            "question": "Apa\u00a0yang km\u00a0ketahui tentang pekarangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pekarangan adalah halaman atau tempat yang luas yang bisa menjadi tempat yang indah , memarkrkan mobil,meletakkan pot bunga ,dll<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebidang tanah di sekitar rumah ..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-penulis-membuat-suatu-pengumuman-708",
            "question": "Mengapa penulis membuat suatu pengumuman ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar diketahu khalayak ramai",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk memberi informasi pada seseorang/instansi/khalayak umum<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-kata-baru-dalam-kamus-bahasa-indonesia-782",
            "question": "10 kata baru dalam kamus bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cerai:<br>Rokok:<br>Kuliah:<br>Konferensi:<br>Ruang Konferensi:<br>Komite<br>Kantor:<br>Menguap:<br>Kompromi:<br> Air mata:<br>Klasik:<br>Senyum:<br>Dst. :<br>Pengalaman:<br>Bom Atom:<br>Diplomat:<br>Oportunis:<br>Optimis:<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}